【片廠炸藥案】陪審團裁定三被告罪名成立

警方在前年6月於西貢蠔涌亞視舊片廠發現爆炸品，事後分別起訴5名男子串謀製造炸藥罪及管有炸藥共5項罪。陪審團昨午退庭商議後，至昨晚仍未有結果，他們今早恢復商議，至下午終有裁決。陪審團裁定次被告及第三被告串謀製造炸藥罪成，而兩人亦分別被裁定一項及兩項管有炸藥罪成，首被告則被裁定一項管有炸藥罪成。

第四及第五被告無罪獲釋，他們在離開犯人欄時與罪成的三名被告握手，又拍膊頭鼓勵他們，五人並交談了一會。

據控方案情指，第五被告於警誡下稱他於2014年獲邀參加反政府組織「全國獨立黨」，期間曾討論如何引爆煙霧彈，旨在政改投票表決前後製造混亂，又曾研究向警方使用煙霧彈。

被告陳耀成(35歲)、鄭偉成(30歲)、彭艾烈(22歲)、胡啟賦(22歲)、文廷洛(24歲)，同被控一項串謀製造炸藥罪，控方指控他們於2015年5月28日至6月14日，在香港串謀製造某爆炸品，即能產生煙火效果的硝酸鹽混合物。

首被告陳耀成另被控一項管有炸藥罪，指他於同年6月14日在旺角山東街廣榮樓一單位的內外，明知而管有或保管或控制爆炸品，包括硝酸、過氧化氫、異丙醇、鋁粉末及氧化鐵（III）及澱粉;次被告鄭偉成被控一項管有炸藥罪，指他在同日在西貢蠔涌亞洲電視前廠房內，管有明知而管有或保管或控制爆炸品鋁粉末及氧化鐵。

而第三被告彭艾烈則另被控兩項管有炸藥罪，指他於同日分別於廠房及西貢濤苑6座單位內，分別明知而管有或保管或控制爆炸品，包括硝酸鈉、硝酸鉀、鋁粉末，以及丙酮、過氧化氫、硝酸、硝酸鉀、糖及5個螢光管頭。

過隔離鞭支爆屍先

【東網專訊】 警方有組織罪案及三合會調查科(俗稱O記)接獲線報，指有犯罪集團在西貢蠔涌路亞洲電視舊廠房疑製造炸彈，遂展開深入調查，昨日認為時機成熟，採取拘捕行動。

犯罪集團只係告管有炸藥？

鋁粉末及氧化鐵? 五金鋪大把....

其實只係管有可制造原子彈材料。(根本任佢噏，管有空氣同水份都可用以制做炸彈。)

有乜方法渠道可以幫下佢地?